python既問題

想問下如果 想一個def用另一個def既值要點做

例如：

def A():
Ab= 1

def B ()
print(Ab)

咁B要點攞A既Ab

A return value. Call A() from B then print out. 留意indentation

def A():
return Ab = 1

def B():
print (A())

好似係 唔肯定

點解要咁做？

一係golbal variable, 一係 function B call function A (function A return result)

有冇例子 麻煩曬

有冇例子 麻煩曬🙇🏻

上面咪有人比左答案

def A()
return (Ab = 1)

def B()
print(A())

可以自已寫黎試嘅點解唔試下寫再compile
又唔洗library 唔洗external 野
咁嘅自學能力唔好學寫code啦

做咩唔用class

Python 冇inline assignment + evaluation，會出syntax error

已經error中

岩岩試左

error中

def __init__(self): # Initialization of the Strings self.String1 ="Hello" self.String2 ="World" def Function1(self): # calling Function2 Method self.Function2() print("Function1 : ", self.String2) return def Function2(self): print("Function2 : ", self.String1) return

try try the code what I just reply

之前都係出Process finished with exit code 0

我好似明明地 我再試就先 感謝

# Instance of Class Main Object = Main() # Calling Function1 Object.Function1()

未Call main

Ab放出個function/
global Ab；Ab = 1/
return Ab <放係func A最後

仲有其他問題想求教下大師 可唔可以私下救教？

我都係Google咋，上面個問題解決到？
如果問題唔多呢到問都得 多問題先比Tg你啦

解決到呀

不過我而加寫個個就冇用class但可以run到
但加左個class後就反而唔得

以上個Method係適合用喺Within same class

如果你想其他CLASS都用到 你要用一個concept叫inherit

class Parent: # constructor of Parent class def __init__(self): # Initialization of the Strings self.String1 ="Hello" self.String2 ="World" def Function2(self): print("Function2 : ", self.String1) return # Child class is inheriting from Parent class class Child(Parent): def Function1(self): # calling Function2 Method in parent class self.Function2() print("Function1 : ", self.String2) return ### Instance of Parent class Object1 = Parent() ### Instance of Child class Object2 = Child() # Calling Function1 using Child class instance Object2.Function1()

我既意思係 我原本就冇class 但之後整左個class 張所以野放入去後就run唔到

其實你不如唔好用class object住,寫返基本function calling算啦

因為我原本冇用class 就差唔多寫完 但之後想其中一個def 可以用另一個def中既野 所以就想請教下

咁咪係def return value咁囉,定係我理解錯你想做嘅野

agger樓主試下樓上d suggestions, 直接用function call with return value先

def A(): Ab = 1 return Abdef B(): print(A())B()

一個function入面有return value嘅話, 咁就可以比個program嘅其他地方用到佢return出黎嘅野

簡單複雜化

樓主係hello world級數炸喎

乜料，咁簡單都有人答錯 其實唔識可以唔答，唔駛衝出嚟柒

對唔住巴打，雖然唔知係咪話緊我

因為我唔係用開PYTHON而我估Call function呢啲唔會太難 所以就Google左下就幫樓主 睇下解唔解決到

我以後會虛心學野

大佬既解答都幫左我好多 我下一樣野會跟你會跟你個class去寫 感謝大佬

我而加係對 return個到有D未太了解

自知自己新過新手 希望各位大佬多多見諒

我大約明啦 感謝大佬

其實唔係話你，但你個答案係indirect answer to a direct question

可能上得太多SO答問題上咗腦，見到唔qualify嘅答案會有啲掹，唔好意思 (但重申唔係話緊你嘅回應)

我想問下 個def B 擦攞 def A 既AB 時 可唔可只攞AB 而唔係成個 def A咁攞?

咁點解唔直接係出面define AB
定係有computation係def A入面
個concern係速度定memory used?

def A 有個 computation 之後會出個AB 然後 def b 要用個 AB

我試過用上邊各位大佬既return方法都唔得

AB=721def A(): print(AB) def B(): print(AB)

咁就你點撚個AB都好，A/B function 出黎既都係一開始define個個AB=721

AB = 721def A(): AC = 831 return ACdef B(Var) : print(Var) B(AB) # output 721B(A()) # output 831B(AC) #output error

上面呢到就有兩個唔同result

講多少少唔得嘅意思係會出error定係點樣，如果係error嘅話係咩error?

如果你試下喺def A入面print個AB，會出左咩result? 會唔會係你喺def A入面個computation冇assign到個value比AB?

其實解決你個問題好易，但重點係點解你想咁做
假設你function A既計算好複雜，你點保證function B read variable AB果時已經計完？如果個variable會update, 仲要考慮下Thread safe既問題

正如其他人答，最正路係喺function A 尾return result:

def A(): res = 1+1 #sample return resdef B(): print (A())

唔建議既方法係declare global:

def A(): global res res = 1+1def B(): print (res)

學乜撚野programm啊無撚用架

學好英文算啦

笑到收唔到聲

用global既方法得左啦

感謝大大佬

邊條廢物負評我有膽就駁我敢做唔敢認
都唔知讀呢D垃圾progamme來做乜
我乜programm都唔識叫公司個it狗幫我做咪得
都唔知學來做乜

樓豬慢慢睇書睇 tutorial 學啦
你唔係唔識 python
你係完全唔識 programming
應該要由頭學起基本 concept
你呢條問題正正就係 variable scope
係一樣好 common 亦係好重要嘅 concept 嚟

另外如果有呢啲咁 beginner level 嘅問題
證明你學嘅方式有問題
你咁有排都學唔掂
一係學壞手勢

樓上有教 global variable
唔係話唔得，但我都幾肯定係 bad practice 嚟囉

係既 大佬

之後會慢慢再睇下書咁

其實如果你想獨立拆開function a 既結果同其中一part 讀數
你應該寫多個function 出黎return AB
下下用global 解到一時問題但之後好多手尾

應該唔係話你啦，上面嗰兩個syntax error都敢寫出嚟，柒到

不過巴打留意吓啲convention，每一隻language都有自己嘅 casing convention

Python就除咗class name係PascalCase/TitleCase之外，其餘基本上全snake_case

Declare Ab做global variable
再係Ab = 1上面加global Ab

一開波declare咗先同係個function入面用global有咩分別？
call咗A()之前就一樣，咁點解要用global？
新手求教

即係咁：

res = 0def A(): res = 1+1def B(): print (res)A()B()

打錯，係之後

A()入面個res係local variable

咁撚容易都有3頁

res = 0def A(): res = 1+1 print(res) // 2def B(): print (res) // 0A()B()

如果你睇返個結果就會知道其實你個res由頭到尾都只會係function a入面run一次，def b 因為唔係攞def a 既結果咁佢就只會一攞global scope即係最外面個層既var
global最令人頭痕既地方就係咁，local有local計global有global計
咁當你程式一長要debug既時候就會煩到底而家呢個結果係local定global造成
所以global可以解一時問題，但唔可以包生仔解決所有問題

由啲新手自己玩下啦，如果係本科學起一定唔會有呢啲問題

既然係為興趣，跌下撞下好正常，時間長總會自自然然學返好

其實唔係一個return就可以搞掂咩

依個naming convention好似唔太好

搭單問吓callable object有乜特別用途?

全皆因Python所有嘢都係object，連function/class其實都係object，但係依啲function/class又係可以call嘅，所以就有callable object
(詳細自己dir(int)睇吓就會知其實所有嘢都係object)

所以用_int_會好d?

oop 概念清晰可以用
如果唔清晰我建議用function 拆開return 幾個你想要既結果

因為我之前就上網睇啲return 教學
但試左好多都唔得
或者係我唔了解到
但用global就搞點
不過都想了解其他方法

其實你想像return 其實就係function 去到最後變為一個實際結果而唔係一堆指令

def a() : a = 1return a + 1res = a()print('res') // 2

你要指定一個var 比function 黎出一個結果
其實咁先係相對簡單既方法
global 絕對唔係好方法

我而加大約了解到
但可能係我學壞手勢
成日一個def做幾樣野
之後就return 唔到

同想問 ruturn係唔係一定要用_int_咁去做？

class 先會用到
平時寫SYNTAX用唔到的

通常用object做
用global的話，兩行還好，行數一多你追唔返d global variable

如果你用object你可以易d控制個scope, 易d死

又或者A B係同一個class的function
兩個地位一樣存取object本身既野

即係如果想兩個class互用數值先要？

即係其他大佬教既return方法？

兩個class 互用可以用class extended
或者一個class 寫兩個function 張d scope 互用
或者直接兩個class 互射不過用法最複雜

其實你認認真真搵啲intro片或書睇下好過啦
唔係話針對，但而家你係連錯乜同點樣問都未清楚
仲要呢度答你既人都係一知半解，成日po啲有syntax error既例子

如果懶得睇片，至少讀下Automate the Boring Stuff with Python ()，關於return value第二定三章有教

python 係可以return 幾樣野

搭單問用Jupyter notebook 會唔會學壞手勢？
因為好多時禁enter 已經有數出 唔洗禁print

得閒想搵書睇可以試下睇think python，講得幾淺易明，有埋中英對照版本，如果return都唔熟跟本書一步一步咁學晒啲基本野打底先應該會好啲

呢個要睇埋你個 function A 係咩以 purpose 寫，如果AB 只係 function A 的其中一個 variable，用 function A return AB 就唔多恰當。但如果 function A 就係為左計算 AB 而define ，用function A return AB 就再合理不過

例如 我想係def用一個loop 每秒去改個label既或色又應該點做?

我都啱啱學，咩係”label既或色”
有冇exit criteria？個requirement可摸耳detail少少

好似上面咁 但我想改左自動係label背景色每秒轉藍色同紅色

import tkinter as tkclass Test(): def __init__(self): self.root = tk.Tk() self.root.geometry("250x100") self.buttonA = tk.Button(self.root, text = "Color", bg = "blue", fg = "red") self.buttonB = tk.Button(self.root, text="Click to change color", command=self.changeColor) self.buttonA.pack(side=tk.LEFT) self.buttonB.pack(side=tk.RIGHT) self.root.after(500, self.changeColor) self.root.mainloop() def changeColor(self): if self.buttonA["fg"] == "red": self.buttonA["fg"] = "cyan" else: self.buttonA["fg"] = "red" self.root.after(500, self.changeColor)app=Test()

想知 after function做乜可以開返 tkinter.__file__既path入面__init__.py search def after

建議睇返啲基礎野先去玩呢啲
唔係既話學落去只會愈黎愈唔明

我有睇呢個 但有冇其他方法?

而加試緊
tk.label['bg'] = "blue"
想改個 label 既bg顏色
但出現
module 'tkinter' has no attribute 'label'

其他姐係點 唔用tkinter原有方法?

唔用_init_既方法

你前面應該define左 tk.Label做一個variable
之後直接用返var個名就得啦
e.g.

import tkinter as tkroot = tk.Tk()root.geometry("250x100")A = tk.Label(text='I am a label!', fg='white')A['bg'] = 'blue'A.pack(side=tk.LEFT)root.mainloop()

def chC(root, some_var): if some_var['bg'] == 'blue': some_var['bg'] = 'red' else: some_var['bg'] = 'blue' root.after(1000, chC, root, some_var)root = tk.Tk()root.geometry("250x100")A = tk.Label(text='I am a label!', fg='white')A['bg'] = 'blue'A.pack(side=tk.LEFT)root.after(1000, chC, root, A)root.mainloop()

咁樣? 其實做法差唔多 但用class會睇落靚仔啲

因為同時我仲有其他label同button
我其他button都係tk.button
但可以用到
呢個加左tk都可以顯示出
但run個有問題

同時想每秒都識轉個背景色

而加我已經有一個loop每隔一秒就print 兩個唔同既野 係唔識點改為令個label變左每一秒就轉顏色

大約係點？ 等大佬教學

係既大佬

想請教下
我都係零基礎
睇網上tutorial學python
但有啲位會摸唔熟（例如成日要諗一陣先load到return點用）
自覺concept麻麻
咁樣正唔正常

題外話
我細佬yr1咁岩學緊c
我學python應唔應該借佢啲material黎睇
睇下有冇basic concept融匯貫通
定唔好搞咁多野

load多幾次就會越load越快

我就覺得最好等你feel到自己對用緊嗰個language係comfortable嘅時候先去了解下其他languages會比較好，如果唔係好易搞亂自己

一係就疊埋心水同你細佬一齊學c

Oop 萬歲

Code block ‘’’後加python 有 syntax highlighting

正常打code唔洗點print

寫pyqt唔好寫linter啦

咁我學好左python先搞其他野
btw我見local u一開始都會教c做first language
自學嘅話唔跟唔會太大影響架可？
thanks 巴打

跟樓主example嘛

我用咗好耐，驚閪

我都唔係cs出身，可能miss左d 野自己都唔知，所以答唔到你個影響有幾大

我估會教c 先嘅原因係c 比較貼近個machine嘅運作得黎又唔太abstract，可以比到個完整少少嘅picture d 學生，同埋學識左個基本概念，要學其他languages都唔太難

自學黎講反而係堅持重要d

搭單問下有冇updated 教學係python scrape javascript website
本身學過scrape html, 好大分別
已知要用webdrive, 但係咪要import多啲野

另外想問冇數底想學datascience係咪無乜可能

同時return幾個值？

Not impossible
But you'll need to learn some basic statistics

Use selenium & bs4

我睇過啲introduce佢出個啲式 完全唔知係講咩

我有import selenium
Bs4都有用
不過xxx.text, “lxml”個到有少少問題
之後driver.get搵個class obj佢又話not interactable明明個source有呢個class

any examples?

可能未轉做string
有code 睇下會清晰d

美股巴打
我有用bs4 整左做str 不過我又問過下人本身scrape table可以唔洗咁煩

pandas.read_html

順手問下 我想用政府d api 到底點用

睇左陣都唔係好明，入面得個csv 但係我每日點係入面拎latest data

本身panda就識read js table?

樓主咪比人地打擊到士氣 我都係自學緊 加油！

佢show個啲都唔明 不過我未學到寫datascience

買本ml書睇下啦...

你寫個program定時fetch個csv落來用python打開佢access d data

唔係用ajax call係衰d架啦

報左online course lu
不過仲係學緊基本python, 已經唔易

呢本好似有新一版？

唔係既 大家都係比下意見我啫
大家一齊加油！！
出左去睇本本書都要二百幾

我都有好多有關python操控csv想問

啱啱開始？

又唔算既
幾年前自學左兩三個月python
寫左個crawler去攞網上啲資料
應該係個時就學壞左手勢
然後就放底冇玩幾年
係呢排先岩岩先開始又自學